{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_025127",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.ngii.go.kr/kor/main.do'",
        "collectedDate": "2023-11-27",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "구량천2"
    },
    "text": "九良川 (구량천)\\n\n全羅北道茂朱郡、\\n\n全羅北道鎮安郡の東郷面に位置する河川は長さが長い。 この河川は徳裕山から始まり茂朱郡安城面を経て鎮安に流れ、東郷面城山里付近で錦江に合流する。 九良川は上老川と水浸川が支流に流れる。 この河川は49番地方道に沿って流れ、錦江と合流する地点付近には天盤山と自然休養林がある。 「九良」という名前は輪を生産する特殊部落「東郷」に由来する。 朝鮮時代には東郷面が雲峰県東面地域であり、高麗時代には「東郷」という特殊部落があった。 現在は東郷初等学校の北側に「九里郷里」という村の名前が残っている。 九良川の名前もこの「九里郷にある河川」から由来し「九里郷川」と呼ばれたが変わったのだ。 東面一帯を描写した『海東地図』(雲峰)には九良川が描かれており、河川周辺には高山寺、幽玄、栗峙があった。 現在の東郷面紫山里の北側には高山寺と幽玄関連地名が残っている。 [地名由来] [茂朱九良川参照]。",
    "QA": [
        {
            "question": "九良川はどこに位置していますか？",
            "answer": "九良川は全羅北道茂朱郡と全羅北道鎮安郡の東郷面に位置しています。"
        },
        {
            "question": "九良川の長さはどのくらいですか？",
            "answer": "九良川の長さは長いです。"
        },
        {
            "question": "九良川はどこから始まりますか？",
            "answer": "九良川は徳裕山から始まります。"
        },
        {
            "question": "九良川は錦江とどこで合流しますか？",
            "answer": "九良川は東郷面城山里付近で錦江に合流します。"
        },
        {
            "question": "九良川にはどのような支流がありますか？",
            "answer": "九良川には上老川と水浸川が支流として流れています。"
        },
        {
            "question": "九良川の周辺には何がありますか？",
            "answer": "九良川の合流地点付近には天盤山と自然休養林があります。"
        },
        {
            "question": "九良川という名前の由来は何ですか？",
            "answer": "九良川という名前は輪を生産する特殊部落「東郷」に由来します。"
        },
        {
            "question": "九良川はどの時代に特殊部落「東郷」があったのですか？",
            "answer": "九良川は高麗時代に特殊部落「東郷」があった時代に存在していました。"
        },
        {
            "question": "九良川の周辺にはどのような寺や名所がありますか？",
            "answer": "九良川周辺には高山寺、幽玄、栗峙という寺や名所がありました。"
        },
        {
            "question": "九良川の周辺には現在も関連地名が残っていますか？",
            "answer": "九良川の周辺、具体的には東郷面紫山里の北側には高山寺と幽玄関連地名が残っています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 304,
        "QA": 335
    }
}